理財顧問被控管有武器 辯方指警曾問：知唔知帶木棍出去要向政府申請？

去年8月5日市民發起「大三罷」，北角區有白衣人與示威者發生衝突，6天後市民再發起港島東大遊行，惟未獲警方發出不反對通知書。當日警方在北角區截查一名理財顧問時，檢獲木棍、護眼罩、防毒面罩等物。涉案顧問被指於警誡下稱在區內上班，攜帶涉案物品是因「我驚出街俾人打，我攞嚟自衞」。他最終因管有一支木棍，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪，案件今在東區裁判法院開審。

代表被告的大律師郭憬憲盤問蘇時指出，若被告解釋涉案物品用於自衞，蘇有何基礎懷疑被告。蘇解釋，根據他的經驗，警方拘捕暴徒時，均會從他們身上搜出口罩及護眼罩等保護裝備；每當警方用胡椒噴劑等驅散他們時，他們都會使用「豬嘴」及眼罩等。他調查後認為有合理懷疑，相信涉案物品或可用作襲擊意圖，於是拘捕被告。

郭憬憲指出，被告當時已向蘇及其他警員解釋，涉案木棍是用作交流表演，他打算到彩虹區某酒樓參加一個叫「東道會」的空手道會交流表演節目。當時有警員對被告表示「唔好扮嘢」，又質問被告「係咪去集會現場」，亦有警員問被告：「知唔知帶木棍出去要向政府申請？」被告當時稱不知，更反問警員要向哪一個政府部門申請，惟警方沒有理會被告。

申請咩？

721班恐怖分子一定有同黑警申請先發動襲擊啦

裝修佬表示 我咪好撚唔得閒 乜都要申請一番

唔通佢地向警方申請左？

可唔可以用721黎合理化件事？
證明警察容易咁做佢先咁做

雨傘年代食生果廢老拉左未？

一講到木棍，我都係即時諗到呢個畫面。

去「了」嘢 或者家居小型工程唔得？

乜唔係真係申請左咩？個時有議員都一早同警察關係科講左收到啲咁既風，結果都係完全唔搵人去阻止

溪廈班性無能用下體申請因為太軟所以唔算武器，批准！

狗up 當祕笈

Were they let go?
Nobody talked about it.

阻止？佢哋自己友黎

係啊，所以就係話佢地自己友同自己友「申請」左

後補申請

真申請定批准呀？
不反通知都屈成申請啦